ON9故事 誰殺了他

話說在下寫左一篇故事 9吹 開心share

一、命案

“累死我了⋯⋯”

宋在賢才剛開完OT從公司回來，走到家門口，手伸進褲袋裏摸索了一下，頃刻間拿出鑰匙捅進門上的鎖孔。他隨意瞟了一眼右手戴着的手錶，時針指向數字九，他這才發現原來已經是晚上九點了，不禁慨嘆着：“今天又是加班加到那麼晚！”

說着同時，插在鎖孔裏的鑰匙嘩啦啦轉動了一下，門就開了。宋在賢推開了門，一腳邁進了屋裏。一進去映入眼簾便瞧到一個身影倒臥在角落，他瞬間的想法便是：“許過這個臭小子又喝醉酒了呀！” 宋在賢似乎對這種狀況並不陌生，只是又“唉”了一口氣的同時脫下了鞋子和西裝外套後，走到沙發、放下公事包，沒好氣的背對着躺在地上的許過說：“許過，你喝少一點好不好？每次喝醉都要我幫你收拾爛攤子！”

宋在賢看到一屋凌亂，似乎也是習以為常，他一邊解下領帶，一邊沒好氣的說：“我一整天工作的那麼辛苦，回家後還要幫你清理這個、那個的⋯⋯”

話未畢，宋在賢眼角瞬間瞥到一地滿佈瓷器的碎片時，他驚詫了一下，心想：“那花紋這麼像我新買的那隻杯，不會吧⋯⋯” 果然他轉身看到櫃子裏新買的杯子不見蹤影，衝口而出說了句髒話，問候着許過：“許過這個臭小子！喝醉酒打爛東西！他醒來後一定要殺了他！”

這杯子雖然不是名牌子，不過以宋在賢這種出來社會工作幾年的打工仔來說，四百塊買一個杯子也算貴了。而且他這人向來吝嗇，不便宜不買是他的個人格言。他這種人呀，買甚麼東西必定也是三思幾分後才會行動，所以他幾個月前買這個杯子前也是想了很久才落下決定買的。不過說也奇怪，以他的性格決不會花費幾百塊錢錢買一個杯子，吝嗇的他一向最多只會花四十幾塊錢去買生活用品的。

可是莫明其妙的他幾個月前在店子裏看到這杯子就很想要它，沒有原因的就很想要它。

那天宋在賢在店裏看到這個杯子便按捺着他心中的悸動，沒在當天就買下它，可是回了家後就卻是一副若有所思的樣子。跟他合居的室友許過看他愁眉不展的樣子便問：“賢哥，在想甚麼？三魂不見七魄的！”

宋在賢就直接跟許過說了看中了一個杯子，在思量買不買它好。

許過聽到後大笑起來：“我還以為賢哥在煩甚麼呢？不就一個杯子而已嘛。喜歡的東西買下就行了嘛！用得着煩惱這麼久嘛？”

宋在賢瞪了許過一眼：“四百塊一個杯子呢！你以為誰都像你亂花錢呀？我一個月人工只有萬三而已，除了要交租金、交通和吃飯等等生活費之外，我還要儲錢盤算跟琛寧結婚跟買樓的事呢，這些通通都要錢！在本城生活甚麼都要錢，跟你一樣亂花錢的話，我想我十輩子後也買不了樓、結不了婚呢！”

黃琛寧是宋在賢的女朋友，兩人拍了拖兩年。

許過不以為然：“賢哥，像你這樣活着倒是辛苦，每天忍着不買那個不去那個的。我就跟你不同呢，一看到喜歡的，我一定會立即買下來。”

宋在賢看着一臉單純的許過，嘆了口氣：“你還年輕，不懂錢有多重要，尤其在本城這種地方。不過我想現在跟你說那麼多都沒用的，你將來出來社會工作就會懂我這番話的意思吧！在本城生活甚麼都要錢，要不每個人每天朝九晚五工作是為了甚麼？就是為了儲錢、結婚、買樓⋯⋯”

許過搖着頭，像是不認同宋在賢：“我才不要過着這樣的生活，如果要我一輩子為了結婚、買樓而不停的工作，我才不要呢！”

宋在賢心裏恥笑着許過的天真，只好回應一句：“將來的事誰知道呢？可能十年後的你就是過着這樣的生活呀。”

許過急着否認：“我才不要跟個奴才一樣每天不停工作呢！十年後的我應該是在實現我的夢想，在世界巡迴開着演唱會才對呀！” 他神色有點嚮往，許過一定以來的夢想便是的樂團能在世界巡迴表演。此刻他似乎正在想像在埃及的金字塔、約旦的佩特拉古城或是意大利的古羅馬鬥獸場作世界巡迴演唱會。

聽見許過此話一出，宋在賢被許過雙眼發出的光亮一悸，但他心裏是剌笑許過的單純、天真，臉上也是一臉譏笑的。他看着一臉嚮往的許過，心裏是不太相信許過會在十年內會實現他的夢想。

因為他清楚夢想這種虛無縹緲的東西向來就只有年青人吵着要追求它，他年輕時也有過天真的時候，不過人漸漸長大了自然會漸漸發現夢想就如浮雲一樣：你不停追索它；卻永遠得不了它。而且靠夢想是餵不飽自己的，所以此刻宋在賢語帶諷刺的對許過說：“有時候人就是不得不向現實低頭，我想過多幾年你就會明白了——你長大做的事情不一定是你小時候最想做的事。”

許過是個很典型年青人，與上一輩在價值觀上着很大的分歧，不理解比他大十歲的宋在賢的心態，所以並沒有細心咀嚼宋在賢這個大人所說的話的深層意義，反而一臉不認同的，反問着宋在賢：“未來當然是要追求自己的夢想呀！為甚麼要做自己不想做的事？賢哥，難道你沒有過夢想嗎？”

這個問題是考倒宋在賢了，他心裏對 “夢想” 這兩字感到陌生，一時間不知怎樣回答。半晌間才開口：“夢想？我⋯⋯”

宋在賢也不知道為何不明就裏會想起這場景來，此時他屈腳站着，垂頭撿着散滿地下的杯子碎片。思緒似乎不在現場，一個沒留神的被尖銳的碎片劃破了手指，這一痛楚把他從思緒拉了回來。宋在賢情不自禁又衝口而出說了句髒話，同一時間把被割破的手指放在嘴裏舔着，他這時眼神才從地下的碎片瞟到木地板，遠處看並不發覺，近看下地板似乎有着些痕跡，心想：“許過不會是弄髒我的地板了吧？” 這讓宋在賢心裏再次對起許過罵起四字髒話來。

宋在賢從桌子拿了幾張紙巾，雙膝落地脆在地上，用力對着那位置擦着，可是怎麼用力擦那痕跡似乎抹不走。宋在賢心裏氣憤着，把紙巾往地上一丟：“不擦了！為甚麼我總是要幫那小子收拾他的爛攤子呀？等許過那渾球醒來之後讓他為自己做過的東西負責。”

心煩氣怒的同時也有一點後悔：“宋再贀你是不是瘋了！怎麼會讓一個小你十歲的青少年跟你合伙當室友呀！”

可他後悔的思緒沒多久就被丟在地上的紙巾搶了他的視線，一灘灘鮮紅讓人移不開視線。宋在賢不由自主的看着剛被擦破的手指，兩種紅色似乎在相得益彰的。他側身看着倒臥在一旁的許過，他從剛才到現在一動也不動的，沒發出過一絲聲響。

此時氣氛霍地一轉，宋在賢終於察覺到事情有點不對勁了。

他先用另外一隻手把沾了在地上那灘紅色的紙巾撿起來，然後往鼻上一嗅，宋在賢本為以為許過倒翻了茄汁醬才會紅着一灘，可湧入鼻腔卻是一陣刺鼻的血腥味。他身子有點僵住了，然後立馬把剛才受了傷流着血的手指往鼻子一嗅，令他難以置信的是——兩者竟然有着同一樣的氣味，都是有着很濃的血腥味道。

”許過？”宋在賢開始叫着室友的名字。

但許過似乎醉了臉容朝地上沒有回應他。

宋在賢覺得事情很不對勁，非常不對勁了。

宋在賢對着那倒臥的身影繼續叫着許過的名字：“許過？許過？” 卻沒有人回應，那身影還是一動也不動的。

氣氛突然變得有點陰沉，宋在賢莫明的感到一絲不寒而慄。

以往看的懸疑偵探、殺人電影的情節內容一下湧進宋在賢的腦海裏。他連忙晃着頭，不停安慰：“別想那些，宋在賢你自己嚇自己！現實生活怎麼會有電影情節內容呢。” 宋在賢壯起膽子，雙腳卻不由自主的發着抖，喚着：“許過，你別再玩了，快起來吧⋯⋯” 可是許過還是沒有回應，一動也不動的倒臥在角落裹。

宋在賢開始禁不着自己的思緒，一幕幕電殺人情節一一在他腦海裏浮現。宋在賢感覺到他雙腳不停的顫抖着，心裏開始發慌，脊背竄起一股涼意，他腦子不停的叫他快點離開這裏，可是他雙腳卻不聽使喚的朝着許過的身影走去：“許過，你快起來。”

許過還是沒有回應。

氣氛靜默到他清晰的聽到自己的呼吸聲。

他慢慢走向許過，一步也看似是度日如年的。同時，他按捺着胡思亂想的想法，不停自言自語說：“宋在賢，你看太多電影了吧。說不定許過那臭小子可能是裝着，看我這樣疑心疑慮正在偷笑着呢。”

宋在賢這麼一想後，本來戰戰兢兢的心情也輕鬆了一半。他走到許過身旁，搖晃他一下：“別再裝啦！許過，你這小子別以為打破我的杯子⋯⋯”

宋在賢的聲線由一開始壯起膽子的宏大驟然間變得寂然無聲來。因為在他搖晃許過同時，一攤鮮紅色液體漸漸蔓延出來。他進屋以來還未脫襪子，卻在此刻感覺到他的襪子漸漸變濕了，而他的腳也開始覺得有點黏黏的。

他慢慢的低下頭——卻看到許過身旁有一大攤鮮紅色流出。

霎時間他皮膚上的所有毛管都警惕般豎立起來、毛骨悚然的，宋在賢從來沒有這麼怕過。他僵着一個姿勢不敢動，卻又不知要怎麼動，他不斷地的問自己：”那是甚麼⋯⋯是⋯血嗎？”

一分一秒對他來說也是剪熬，不知道過了多久，他整個肢體變得僵硬，他才有點勇氣垂下頭看。不過這一瞥更讓他驚心動魄起來，因為看到他的灰色襪子變成了紅色襪子，他感覺到他的腳底愈來愈濕了。

此刻，他很想把他雙腳切掉，因為他知道他腳下踏着的是許過的血；腳下黏黏的感覺也是許過的血。

許過流下的血愈多，空氣中的血腥味愈濃。

這一認知更加讓宋在賢驚惶失措上來，他大力的搖晃着許過。他流着的血是愈來愈多，卻還是沒有絲毫反應。

宋在賢見許過沒有反應便更加慌張了，許過卻還是維持着臉容朝下，整個人倒臥在地上的姿勢。宋在賢見許過久久沒反應，一時間不知所措的竟將許過整個人反過來：”許過，別再玩了⋯⋯”

說着同時把人反了過來，宋在賢卻被翻過來許過的臉容嚇到整個人往後一跌，襯衫與褲子不免沾了些血。

許過臉容極度扭曲，雙眼睜得無可置信的大，眼珠似是要跌出來一般，他雙唇也是張開的。看得出他是一臉不可置信的，仿佛一件絕不可能發生的事出現在他眼前一般。

宋在賢就這樣怔怔的看着許過，直至他回過神來才慢慢移向許過的方向，囁嚅不已、嘴裏發出的每個字都是抖着的：“許過，你⋯你⋯⋯別嚇我呀！這玩笑不好笑，快起來呀！”

可是許過卻沒有絲毫反應。

對宋在賢來說，此時一秒鐘也像是永恆般的長久。許過一直沒有反應更讓他心裏的恐懼漸漸佔滿他所有思緒，他不停在哆嗦，臉色亦異常發白，嘴裏不停呢喃着：“許過，你別再玩了⋯⋯”

許過還是一動不動的。

然後不知過了多久，宋再贀才鼓起勇氣，猛地伸出手指頭。他很清楚的看到自己的右手不停在顫動着，然後漸漸移向許過的鼻孔處。

他手指頭本原本是冷冰冰的。

過了半分鐘後，放在許過鼻孔處的手指頭還是冷冰冰的。

宋在賢不停自言自語：“許過只是在裝閉氣而已⋯⋯再等多一分鐘，他就會露出馬腳了⋯⋯”

可是過了很久、很久，宋在賢的手指頭還是冷冰冰的。

這一認知讓宋在賢手指頭的冰冷瞬間延至心窩處般戰慄。他心裏冒出一個讓他不寒而慄的一個想法——

許過死了。

一直跟他生活的人死了，還是死在和他合伙的屋裏。

宋在賢失魂落魄的坐在一旁，怔怔看着許過的屍首，似乎不相信眼前跟自己已經認識了快一年多的室友死了，還是死在屋裏讓他發現。

他就這樣一動不動的愣住看着許過。

一秒、兩秒⋯⋯一分鐘、兩分鐘⋯⋯

過了不知多久，宋在賢一直維持着這個動作，直至家裏門鈴突然響了起來，他才終於回過神來。宋在賢被剛才短短十五分鐘裏所經歷的、看到的嚇至亡魂喪膽、戰戰兢兢的。這時聽到門鈴還以為有人來幫助他，所以他連忙站了起來，衝到門前，透過防盜眼看來人。

可是這一看卻讓他更加怵目驚心。

因為來的人是警察。

這一刻，宋在賢只覺得太陽穴旁的血管在”突突突”的不停跳動，像是有甚麼東西不停地戳著那兩條青筋，他感覺他全身的血液在瞬間被抽離，仿佛行屍走肉一般。

若是平日在家裏無端端有警察找上門他也會怯生卻步，生怕是不是之前在街上撿到錢包沒有交回警察局被發現了、或是在公司幫人做假帳時被稅務局發現了要抓他。更何況此時此刻的他是跟一個死人共處一室！

宋在賢這時低着頭，留意到自己的手手腳腳原來已經變成是紅色一灘了。他側身一看，瞄到掛在大門旁的落地玻璃鏡，只看見站在鏡子對面的他一身紅的站在一旁。不用說是別人了，連他也誤會自己是一個殺人犯！

如果他這樣子被警察捉着了，他一定會被誤以為是兇手的！

宋在賢瞬間理清自己的狀況——他全身是血，只有他一個活人與死去的許過同處一室。這下他由本來發現許過被害的驚愕轉為怕被別人誤以為自己是殺人犯的恐懼。

宋在賢知道他應該要逃，此時腦海猛地湧進兩種方法：躲至櫃子裏、從窗口跳下去。

這事來的突如其來，令他思維變得混濁，也不能像平日一樣好好思考，只知道：”我要走，我一定要離開！不能讓警察他們捉到！”

這刻的他只想到：“躲在櫃子很容易讓他們發現。這裏是三樓，跳下去應該不會死的。”

“叮叮叮！” 門鈴似乎響得愈來愈密，更加悸亂宋在賢倉惶的心情。

宋在賢急腳走到窗邊，卻發現窗戶被鎖上了，他向左一擰，開了窗。同時瞥了一眼窗外，幸運的發現右側有一列排水管延至地面。

雖然樓層不高，但對畏高的宋在賢來說還是有點難度。

所以他也卻步了，但此時怕着被警察抓着的擔憂勝過畏高的恐懼，自言自語的道：”宋在賢，死就死吧！”他鼓起勇氣，抬起右腳，雙手抓緊窗的兩側，一副正要爬出去的樣子。

正當他要爬出去的時候，莫名其妙仿佛是有種聲音在呼喚他似的：”賢哥——”

那是許過的聲音。

他順勢回首瞅着許過那方向一眼：”許過⋯⋯”心裏倏地有個聲音響起：“宋在賢，你這樣就走了就真的是水洗也不清了。何況許過現在送去急症室可能還有得救，你這樣一走了之不是辦法！”

另一個聲音卻反駁：“宋在賢，你現在再不走被人抓到一定會把你當成是殺人犯了！現在不走還等甚麼時候走呀！”

宋在賢就這樣卡在窗口一動也不動，處於兩難的局面下。

最終，他慢慢放下了抬起的右腳。

宋在賢知道應該要逃，可是身後的許過仿佛施了法術讓他動彈不得，整個人僵直了只有眼珠能動。

就在宋再贀胡思亂想還想着應該留在這裏或是逃走之際，“啪" 的一聲門倒了，一群警察猛地衝了進來，見到他一動不動的站在窗邊，紛紛拿起腰間的佩槍指着宋在賢，大叫：“別動，舉高雙手！”

宋在賢本來就動不了，見到警察衝了進出已經嚇到整個人僵直了，加上聽到那警察這麼說便更加手足無措起來，可他這時卻控制不了自己的身體，手也不聽他話。站在他對面的警察見宋在賢沒反應便聲色俱厲的大叫：“立即舉高雙手，否則我們會開槍！”

宋在賢聽到他們說要開槍更加嚇破了膽，想要舉高雙手，肢體卻因為他一直處於太過惶恐的狀態而動不了。他被嚇得眼淚都被迫出來了，一臉亡魂喪膽、屁滾尿流似的，想衝口而出的呼叫：“別開槍呀！”

可他又發覺聲音啞了，出不了聲，可他的心裏不斷求救：”救命呀！別開槍！我不是兇手！”

宋在賢以為這次他死定了。